習帝神話 只是個神話 - 黎智英

習帝神話 只是個神話 - 黎智英

（歐新社）

沒想到武漢肺炎疫情會在世界各地爆發得咁大鑊，意大利和西班牙的確診和死亡人數比發源地中國還要多許多，希望他們已到達病毒高峰期，疫情開始放緩。但是美國的疫情正在飆升，確診人數已過27萬、死亡人數超越7,000，已超過中國公佈的數字（美國情報人員說這數字是假的）。美國政府緊張起來，出動二萬二千億美元救民生和企業。錢可以紓緩民生和企業一時之困，卻阻不到病毒肆虐擴散侵襲。要終結疫情，除了研發出疫苗或特效藥，或待疫情高峰期過後逐漸退去，都不是一時三刻，所以川普說最後美國疫症死亡人數可能高達二十萬。這是駭人聽聞的數字，但是對一些專家來說這估計是保守了。他們甚至說最壞打算死亡人數會高達兩百萬。最壞打算是一件事，美國政府和人民動員起來能力高超，絕不會去到最壞死兩百萬的地步，就是川普說的二十萬也可能是為了提高人民警惕性，是有點誇張的。

到底美國是全世界醫療科技最先進和發達的國家，而且川普以戰爭緊張狀態策略，不僅動員了軍方180間野戰醫院，35艘航空母艦改裝為醫療船，不用七天便運作起來，還有私人企業自願與政府合作，例如GM、GE、Amazon、Microsoft及3M等大企業，投產醫療設備、儀器、物資和電腦軟件等。這些大企業的科技和生產能力都是世界頂尖翹楚，與美國政府合作效果必然非同凡響，因此美國抗疫的後勁將非常強大，再幾星期後抗疫危機會露曙光。

中國抗疫隱瞞欺詐卻自誇抗疫能力厲害、體現中國制度優越性，想藉這次抗疫成績顯示中國特色的社會主義制度超越西方制度，帶領人類共同體命運，凸顯習帝世界領導者地位。這想法固然簡單又天真，但看到習帝最近現身時神態躊躇滿志，你就知道他是認真的。這位巨嬰國巨嬰兒之王，具有最巨大的嬰兒腦袋，才會覺得一下子就把美帝鬥下來（林夕用語）。中國殘舊的封建獨裁制度，要不是借助西方文明自由市場機制，不可能有今天的強大，現在還要走「國進民退」的回頭路，就更沒可能與優越兩字拉上關係了。制度優越與否，還是看美國以後幾個星期抗疫的表現吧。習帝，不用太急搶着出醜，而且中國疫情還有復發的可能，看了美國最後的表現，你才知道甚麼叫做西方文明的優越性呢。

其實不用等着看後果，就是看中國這次抗疫鎖城封關，對人民專橫嚴苛的措施，除了禁足在家只准一人外出買食物一小時，在家犯禁打麻雀，就被懲罰四人抬着麻雀檯步行十里，或在家聚集沒戴罩被迫在電視前認錯受辱，對比美國政府只要求人民合作配合抗疫措施，不敢強制封城（紐約），或限制人民必須留在家中，對人民自由權利的尊重，就知道西方文明制度比中共的專橫優越多了。美國這次抗疫成績將令中共對自己的制度自慚形穢（若中共有慚愧之心的話），不敢再在國際舞台以君臨天下的囂張，說甚麼帶領人類共同體命運的千秋大夢了。

這次武漢肺炎疫情，中國政府極度低報確診和死亡人數（例如，在疫情爆發期間，中國棄用手機網絡數字是2,100萬，大幅超出之前任何期間，就算當中只有百分之一是疫症死者，也有21萬人，怎可能是官方公佈的3,000多人！），誤導了其他國家初期對疫情掉以輕心，沒做好部署，導致今日各國被武肺病毒攻陷，中國難辭其咎，是會有後果的。最明顯的後果是，各國會就這次疫情經驗重整全球貿易供應鏈的秩序。

中國是世界工廠，除了人多工資便宜，工人生產能力強，還有中國人勤力，敢冒險和具有足智多謀的創業精神，這些優點讓很多國家把貨品集中在中國製造，謀取批量、運輸和發行的效益。這次瘟疫令供應鏈中斷，導致工廠缺乏零件生產、零售缺貨、藥廠缺乏原材料製藥等慘痛經驗，將會令各國將在中國的生產線分散到別的國家去，或索性將生產回歸本土。這會令中國經濟暫時萎縮。暫時的原因是，中國人靈活變通足智多謀，不會太久便會發展出別的事業填補失去的生意。我相信這次疫症的災難，無論全球經濟損失有多慘烈，之後不會令全球貿易發展萎縮或中斷，因為全球貿易發展可利用各國不同人才、技能、資源和地域等優勢，創造出來的效益實在太大了。沒有了全球貿易網絡供應鏈的配合，各國本身的經濟部份行業將癱瘓，導致經濟萎縮，這不是任何民主政府可承擔的責任，因此全球貿易發展會繼續蓬勃，而中國經濟經過一輪萎縮後，亦會回到發展的正軌中，儘管發展會比以前緩慢和困難，但這會是源於政治因素多於經濟原因。

中國在中美貿易戰的違規行為，不僅是美國對中國的成見，也是歐盟和日本等自由民主國家的共識，尤其經過今次瘟疫的慘痛教訓，更凸顯了中國和自由世界核心價值的分歧，中國以後在世界政治舞台上，受到其他國家在某程度上的排斥在所難免，尤其是美國總統川普，這位中國剋星今年十一月競逐連任，中國將遇到的挫折會更多。

川普常說習近平是他的好朋友，若習帝有這樣的好朋友便不需要敵人了。川普不像一般總統做事按外交禮節，採取持續較溫文婉轉態度，而是不可測、直接、強硬和好鬥，正好擊中中共隱瞞的無賴死穴，是中國非常難纏的對手。有川普在，中國在國際政治舞台上難有好日子過。

現在看來川普連任幾乎毫無懸念。川普是幸運的，現在美國疫情猖獗，競選巡迴集會活動無法舉行，候選人不能與選民喊話，刺激選民情緒，減低了與選民的共鳴，對候選人是非常大的挫折，川普民主黨競選對手拜登正處於這尷尬局面。川普卻不同，沒有了巡迴選舉活動，卻每天在白宮有一個多小時在電視向人民報道疫情，成了他非常有效的競選活動。每天他的疫情報道全國有九百多萬人民實時觀看，還未計之後其他傳媒報道用上的片段，更是十倍以上收視，對比拜登在家每天的直播只有二十萬人看，真是蚊髀同牛髀的天淵之別哎！拜登講話有神無氣對比川普龍精虎猛，本來就勝算不高，現在就更無可能贏到川普了。習帝這兩年厄運連連，看來打後還會厄運不斷，皇帝不易做啊！

黎智英

雜狗只是個笑話

肥佬黎 呢次我就撐你啦
延伸post：